崇日毒撚：韓國音樂後勁不足，不出幾年會被日本音樂娛樂重新取代

以個人預測這一波韓國浪潮大概撐不到幾年就走下坡了，因為日本就算這幾年比較沒落、但基礎打的深又好，還是有機會再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來，韓國利用的是包裝還有訓練的力量，在音樂上還是略顯不足，我不看好韓國的原因就是這樣，其實對韓國人我不喜歡也不討厭。

如果韓國人想要趁著熱潮多推出一些團體也大無不可啦，只不過這些團體不像樂團的壽命那麼長，就像只活過夏天的蟬，季節過完就死光光了，還是靠著本錢去應對比較好。

原文網址

發表時間：2010-09-16 18:31

9年過去了

韓國嘢越黎越hit，日本嘢越黎越頹，連AKB啲人都走去韓國女團

然而，崇日毒撚繼續活係自己世界

韓團就係
韓國歌手就唔係 有實力嘅要幾多有幾多 成個產業好成熟
Koop is just a part of K music

我正式宣佈泡菜文化正式收工

唔係pop大過music咩 應該係k music just a part of kpop?

Music包埋ballad rock metal jazz
Pop只係其中一部分 狹義上指各大韓團洗腦歌

邊似香港呀
連曾樂彤唱到pat屎咁都可以做歌手

韓國除左野食差d 其他野都超越左港台啦

的確係
除去韓國人本身的確喺唱歌上有天賦
佢地比我地對音樂認真 亦都真係搵到食 有用音樂賴以為生嘅人
唔似香港做香港嘅都係副業 做明星搵真銀先係正職
問題好複雜 但根源都係錢
韓國政府喺斬實力的確好落力

連登崇日狗好快入來

日本而家除咗唱lemon果個之外有咩好聽歌手

你正式宣佈?
你係乜水呀

日本人剩係唱卡通兒歌之嘛

AKB啲日本妹整容仲勁過韓妹
依家仲要過埋韓國揾食

好似是但搵個人都識唱歌 仲要好勁 應該係飲食同講野習慣影響聲帶？

聲帶厚 同黑人一樣 而且文化裏面充滿悲劇 唱悲歌係全世界獨當一面

係 差唔多個個男人唱歌都用哭腔 聽到有啲悶

咪nlm

akb 呢類毒瘤已經壓死左日本音樂
還我當年既光妹 林檎

比大陸取代都未輪到日本啦

咁又唔係 只係多韓國人鐘意而佢地又擅長
比如擅用標誌性大幅度氈音 高音搖滾嘅金京浩
超高咽音嘅河鉉雨
頭聲blue同jazz嘅Naul
當然擅用哭腔情歌都有兩位大神the one同朴孝信
不過韓國曲種其實比想像中廣闊得多

孝信神

kpop啲藝人勁到仆街 個個又跳得又唱得...
屌你老味連啲演員都識唱歌

不過崇日毒撚一定會話人無實力 咪嘴 跳舞hea

班jpop男女團跳埋d學校早操舞 柒到咁佢地都仲有資格出聲笑

鍾意日本音樂睇個d實力係，
作曲、編曲、樂器技術。
跳舞，其實wfc。

日本d band 又多元，水平又高，
非主流band有生存空間，
亦有band入到主流。

網絡上玩vocaloid個班好多可以單機曲詞編唱做哂，例如米津玄師就係咁樣起家。

日本音樂玩樂理玩得好普及，
好多普通pop song d chord progression都玩jazz 既和聲，
玩vocaloid d結他佬個個玩funk cutting玩到摩打手咁，
都未講一個相對其他國家咁細既地方，出到咁多guitar hero。

實情就係自己小圈子圍威喂
出唔到日本 入唔到歐美
至於你話跳舞wfc 可能你唔care啦
我淨係知班鬼妹好care每次睇mv都叫到鬼殺咁嘈

One ok rock?

大把日本band周圍開tour，
你唔知就叫出唔到？

youtube夠大把鬼妹睇日本band鬼殺咁嘈
咁都好J？

大把鬼佬練樂器cover

次次講音樂最後講黎講去都係跳舞唱功之流

冇能力理解音樂都可以欣賞音樂

但係冇能力理解音樂，走出黎評論音樂優劣

成件事就係獻醜lor

bank我淨係有聽開one ok rock 同FLOW
大多都係因爲動漫而認識 因爲日本動漫影響力勁d
可能係我見識少啦
但係音樂優劣依d野見仁見智 個個口味唔同
jpop相對kpop係國際紅嘅程度係好明顯比唔上

聽乜野bank？
恆生定渣打？

口味還口味，
編曲落幾多力、
樂器技術呢d全部聽得出。

你搵個玩開音樂既人黎聽d佢唔鍾意既曲風，
就算佢唔鍾意都聽得出人地花過咩心思、有d咩野係值得欣賞，呢d就叫優劣。

其實你係咪搞錯重點 有講過日本音樂劣質咩
樓主個post係比較緊雙方流行音樂娛樂業嘅國際知名度wo

認真咩，近排有咩勁團先

包括韓妹

紅酒與可樂 姐

KPOP點紅都好，大部分都係一d粗製濫造嘅音樂，mass production+靚仔/靚女跳下舞咁，係吸引到人架

但冇內涵啊嘛
好似快餐咁
McDonald's KFC夠多人食啦
終究唔係咩好野，只係方便快捷，容易上癮

而家成個世界嘅主流pop都係面對緊呢個“缺乏內涵”嘅問題，就算JPOP都係架，但日本好係好在有空間比d bands發展

不過大家何必係到打哂飛機呢
KPOP JPOP 個本質都一樣

韓國嘅音樂的確千遍一律

我覺得係整個日本娛樂文化事業係鐵達尼式下沉甚至可能沒落
包括電視劇，動畫，漫畫同音樂
係青黃不接，呢一代承傳唔到上一代嘅知識精髓

日本乜手然都版權on99

無奈有班祟日撚仲成日係到講以前，係到講自己當初幾勁幾勁同班呀叔呀伯想當年有乜分別

啲mv想搵個full version都難

韓國音樂面個浸，kpop 都咁蓬勃，仲有好多唱 musical,trot,就算個啲老一輩歌手到依家唱功都好勁，大部分都識樂器作曲作詞，素人更加唔使講，唱得既周街都係，軟實力好好，曲風不斷變化吸收外國野現融合韓語，根本成個產業都好全面。

係賓妹

但跳舞先係主流

拜崇日撚仲活喺自己世界 圍爐取暖

16 best performance on coachella

有 Jpop perfume 冇 blackpink 喎

講緊日韓，做乜拉左去香港

agger 韓國音樂能力不足 已被日本音樂娛樂取代

建議大家去google trend研究下

永遠jpop vs kpop就係：
日本樂壇 vs kpop偶像

有一次講起音樂多元，我提起 mono 同 toe 呢D post rock/math rock band, 個崇韓撚同我講，我地夠有 ft island 咯

純粹接受唔到韓文發音

咪你老母

崇日撚眼中外國人睇KPOP係笑鳩佢地
仲有D話日團跳舞勁過韓團
再唔係就拎D BAND 動漫出黎比較
不如拎埋AV出黎比較阿

一個玩 indie 只接受 indie pop, 玩 urban 得 contemporary r&b, 玩 rock 淨係得好似 maroon 5 嘅 pop rock, 連 ft island 都生存唔到，有乜非 kpop 就十個有九個貼 ailee，然後同你講韓國呢個地方音樂好多元，well, 同香港比就係嘅

練下舞迷下D細路女好過啦，仲夾 band

好似 teddy 咁，跟住 gangnam style 個 format掉D唔同 sampling 落去就又一首歌，唔通仲要自己彈咁核突呀？一陣仲要俾D細路寸你的音樂老土添呀

睇外人點好無非就係想參考人地點解可以做得好

日本最垃圾就係版權 J家歌youtube永世無 網站全日文活動全排外

akb48又好 都唔係首首有full ver 所以網上要share畀人聽都難

一係就鎖區 聽歌都要開VPN

因為日本人淨係做國內市場已夠食，唔需要特登去取悅其他人。

J POP係自己國內都比人挑戰緊 好似難啲喎
半個月前去日本 見到成街都K POP 韓星廣告

呢樣真 AKB48 有實力都去埋韓國發展
廣告好多twice bts izone

韓文咁撚難聽仲點聽歌

如果玩jazz chord prog 就係勁嘅話韓仔玩得勁好多 而且更加入流喎 韓國咁興neo soul hip hop 認真要比都一定要唔係比技術